美軍前司令︰「中美十五年內開戰」

2018年10月26日

美軍前司令︰「中美十五年內開戰」

在中美以貿易戰為起點展開政治、經濟的多方面對峙之下，兩國在軍事上亦有劍拔弩張之勢：在南海，9月30日中國一艘驅逐艦在迫使一艘美國驅逐艦改變航線緊急避險。

而7月7日和10月22日，各有兩艘美國軍艦穿越台灣海峽。在此時，美軍駐歐洲部隊前指揮官霍奇斯（Ben Hodges，圖）預言中美之間，不出15年或有一戰。

稱華擁歐洲10%港口

「我認為不出15年，這並非無可避免，但中美非常有可能開戰。」霍奇斯此言出於24日在波蘭舉行的華沙安全論壇上。他認為，美國需要投放更多精力捍衞其在太平洋區域的利益，他說：「美國沒有能力在歐洲及太平洋完成所有該做的事，來應付中國的威脅。」

雖然美國轉移其處理地緣政治議題的優先順序，但霍奇斯仍然很確定特朗普政府把歐洲安全問題視為美國的關鍵利益。「擁有強大的歐洲支柱符合美國利益。」

他認為美國將持續對歐洲投資，繼續培訓、派駐輪換部隊甚至長駐部隊，「就是為了應對可能出現的太平洋戰爭。」他更警告稱目前中國已在歐洲擁有逾10%港口。

德國之聲

上一則
上一則
轟美助長台獨陸再拋武統恐嚇 台斥軍事霸權難解決問題

下一則
下一則
台海起波瀾 京叫停兩岸搜救演練

台海起波瀾 京叫停兩岸搜救演練

轟美助長台獨 陸再拋武統恐嚇台斥軍事霸權難解決問題